{
    "question": "Faktor2 yg mempengaruhi laj transpirasi",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "FAKTOR LINGKUNGAN :<br>1. kelembapan udara<br>2. suhu<br>3. kecepatan angin<br>4. cahaya<br>5. ketersediaan air tanah<br>6. debu<br>7. aktivitas vital<br>FAKTOR TANAMAN :<br><span>1. Jumlah\nstomata tiap satuan luas permukaan daun. Besamya tergantung kepada jenis\ndan faktor lingkungan pada saat daun itu berkembang. jumlah stomata, sering\ndinvatakan dengan indek stoma. yaitu perbandingan antara jumlalr stoma dengan\njumlah stomata dan sel epidermis pada luas tertentu.</span>\n\n\u00a0 <span><br>2. Struktur\nanatomi daun. Daun kadang - kadang memiliki alat tambahan berupa lapisan\nkutikula yang tebaL adanya trikomata, letak stomata tersembunyi yang dapat\nmenghambat transpirasi.</span>\n\n\u00a0 <span><br>3. Sel daun\nmempunyai potensial osmotik tinggi sehingga air tidak mudah menguap. Misal\ncairan sel bersifat lendir pada tanaman kering.</span>\n\n<br><br><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "mengapa-pada-penerapan-bioteknologi-konvensional-hasilnya-tidak-d-891",
            "question": "Mengapa pada penerapan bioteknologi konvensional hasilnya tidak dapat diprediksi ? ^_^",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena cara / prosesnya yang masih tradisional, jd hasilnya jg tdk bisa diprediksi akan banyak akan sedikit, akan bagus, atau akan jelek.<br>karena tidak ada campur tangan teknologi modern yang membantu dalam proses bioteknologi tersebut.<br><br>maaf jika ada kekurangan\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-tentang-asidosis-dan-fungsi-lemak-tolong-ya-341",
            "question": "Jelaskan tentang :~asidosis dan ~ fungsi lemak??? tolong ya....\r\n\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Asidosis adalah suatu keadaan dimana terlalu banyak asam di dalam cairan ubuh misalkan di darah dan cairan tubuh yang lain,<br>Funsi lemak yaitu sebagai sumber energi, pembentukan sel,mengatur suhu tubuh , melancarkan BAB dan menjaga organ tubuh.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-tujuan-dilepaskan-pejantan-mandul-pada-serangga-hama-ke-habit-517",
            "question": "Apa tujuan dilepaskan pejantan mandul pada serangga hama ke habitat asalnya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "agar hama tidak menyebar<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "terjadi-apa-saat-kita-kekurangan-protein-649",
            "question": "Terjadi apa saat kita kekurangan protein ??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "mungkin badan kita bisa kurus\u00a0",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1.kurangnya pertumbuhan\u00a0<br>2.daya tahan tubuh berkurang<br>3.dapat menyebabkan penyakit kwashiorkor dan merasmus<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-dimaksud-anafase-489",
            "question": "Apa yang dimaksud anafase?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "anafase adalah dimana mikrotubulus mulai menarikpasangan kromosom agar terpisah menuju salah satu kutub sentriol dan kutup sentriol lainnya<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-bedanya-burung-elang-dan-burung-raja-wali-518",
            "question": "Apa bedanya burung ELANG dan burung RAJA WALI?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Elang merupakan salah satu dari hewan yang terdapat di seluruh \nIndonesia. Dalam Bahasa inggris, eagle atau elang merujuk pada burung \npemangsa berukuran besar dari suku Accipitridae terutama genus Aquila. \nSementara itu burung-burung pemangsa yang lebih kecil dalam Daftar \nBurung Indonesia nomor 2 disebut Elang-alap (Hawk, genus Accipiter).<br>\nSedangkan Rajawali yang juga di identikan dengan Burung Garuda ternyata \nmemiliki perawakan yang sangat berbeda dengan Burung Garuda. Rajawali \nadalah burung yang secara luas dianggap memiliki penglihatan yang sangat\n baik dibandingkan dengan manusia.<br>\nNamun, apakah Rajawali dan Elang adalah Burung Garuda? Jawabnya adalah bukan kedua-duanya.<br><br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "bedany di tubuhnya,,<br><br><br><br>maaf klo salah",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-perbedaan-nasti-dengan-tropisme-278",
            "question": "Jelaskan perbedaan NASTI dengan TROPISME!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "nasti = geraknya tidak dipengaruhi arah rangsangan ( gerak putri malu menutup ) <br>\ntropisme = gerak tumbuhan yang dipengaruhi arah rangsangan ( tumbuhan \nkena cahaya matahari       maka arahnya akan ke arah matahari tsb ) <br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>\u00a0<span>Tropisme \nadalah respon pertumbuhan yang menyebabkan pembengkokkan organ tumbuhan \nyang utuh menuju atau menjauhi stimulus. <br></span></span><br><span><span>Nasti adalah gerak bagian tubuh tumbuhan yang artinya tidak dipengaruhi oleh rangsangan. </span><br><br></span><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-saja-ciri-ciri-makhluk-hidup-yang-tidak-bisa-diamati-hewan-768",
            "question": "Apa saja ciri-ciri makhluk hidup yang tidak bisa diamati (hewan &amp; tumbuhan)? Jelaskan!    Mohon bantuannya kk....\r\nTerima kasih.....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "-bernafas<br>-gerak semu pada tumbuhan",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagian-bagian-daun-dan-fungsinya-122",
            "question": "Bagian bagian daun dan fungsinya??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "stomata sebagai alat pernafasanya<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-burung-berkicau-termasuk-adaptasi-602",
            "question": "Apakah burung berkicau termasuk adaptasi?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kombinasi kicauan burung yang indah di pagi hari ketika musim kawin merupakan upaya burung jantan untuk menarik perhatian burung betina.<br>Kicauan burung jantan menjadi luar biasa selama musim kawin. Hal ini ditunjukkan oleh peneliti burung ketika meneliti kebiasaan mereka dalam berkicau.<br>Satu burung dapat berkicau lebih banyak dari 2300 macam dalam sehari. Mereka tidak berhenti ketika pembuatan sarangmya telah sempurna.<br><span>Para peneliti menyebutkan bahwa 90% burung-burung berkicau membatasi perkawinannya hanya dengan satu pasangan saja, tetapi sebagian yang lain memiliki pasangan yang banyaj yang mana satu burung jantan akan mengawini betina lebih dari dua.<br>jadi kicauan burung samasekali tidak ada hubungannya dengan adaptasi, yang ada tuh adaptasinya kaya bentuk paruh, bentuk kaki, dll :)</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Menurut saya bukan, kalau dalam biologi itu termasuk <em>innate </em>(perilaku yg timbul krn bawaan lahir &amp; berlaku secara tetap/pasti)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}